{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057185",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0073215",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "나주 심향사 석조 여래 좌상(羅州 尋香寺 石造 如來 坐像)"
    },
    "text": "全羅南道羅州市の心香寺には高麗時代の石造仏像があります。この仏像は市道有形文化財に指定されており、神皇寺龍華殿で発見された上梁門によって朝鮮時代には神皇寺と呼ばれ、現在の弥勒殿は龍華殿でした。したがって、朝鮮時代に弥勒殿の本尊仏は龍華殿の本尊仏だったと推定されます。この石造如来坐像は高麗時代の作品で、通見式着衣法により比例感と安定感を示しています肩と腕の部分には胡粉や石膏で補われている可能性があります。顔は細長い形をしており、肉系が峰々とした姿です。特に右肩から左胸に流れ落ちる大衣の裾と右上に別のヒノキがある点は統一新羅後期から高麗時代に流行した形式です。光背は割れていて補修し、部分的に装飾されています。生態的にはかなり毀損された状態ですが、着衣法や水仁では統一新羅如来坐像の形式を継承した作品で、全羅道地域では珍しい芸術品です",
    "QA": [
        {
            "question": "心香寺には何がありますか？",
            "answer": "心香寺には高麗時代の石造仏像があります。"
        },
        {
            "question": "心香寺の石造仏像は何に指定されていますか？",
            "answer": "心香寺の石造仏像は市道有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "神皇寺とは何ですか？",
            "answer": "神皇寺は現在の弥勒殿で、朝鮮時代には龍華殿と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "弥勒殿の本尊仏は何でしたか？",
            "answer": "朝鮮時代に弥勒殿の本尊仏は龍華殿の本尊仏だったと推定されます。"
        },
        {
            "question": "石造如来坐像はどの時代の作品ですか？",
            "answer": "石造如来坐像は高麗時代の作品です。"
        },
        {
            "question": "石造如来坐像の特徴を教えてください。",
            "answer": "石造如来坐像は通見式着衣法により比例感と安定感を示しています。"
        },
        {
            "question": "石造如来坐像の顔の形はどんな形ですか？",
            "answer": "石造如来坐像の顔は細長い形をしており、肉系が峰々とした姿です。"
        },
        {
            "question": "石造如来坐像の衣服にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "石造如来坐像の衣服には右肩から左胸に流れ落ちる大衣の裾と右上に別のヒノキがあるという特徴があります。"
        },
        {
            "question": "光背には何がありますか？",
            "answer": "光背は割れていて補修され、部分的に装飾されています。"
        },
        {
            "question": "心香寺の石造如来坐像はどのような状態ですか？",
            "answer": "心香寺の石造如来坐像はかなり毀損された状態ですが、統一新羅後期から高麗時代に流行した形式を継承した作品で、全羅道地域では珍しい芸術品です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 269,
        "QA": 369
    }
}